亂了方寸 - 李純恩

節錄

亂了方寸 - 李純恩

香港疫情第四波爆發，各類禁聚措施收緊，但之前的漏洞太大，亡羊補牢，不知要費多大的氣力才能補得牢。這天朋友說現在的無源頭確診個案越來越多，真是奇怪。我說這並不奇怪，所謂無源頭，可能有許多是確診者不方便透露源頭而已，比如去過的地方不想讓人知道，幫襯過的人不想讓人知道，問起來，個個都說自己老老實實待在家裏，不知怎麼一來就染病了。無源頭其實都有源頭，源頭讓一些確診者吞進了肚子，就消失了。

做餐飲業的朋友叫苦連天，本來叫作已見到了曙光，這一個多月來生意剛剛見了點起色，如今吃飯人數又限至兩位，曙光一閃而過，噩夢重臨。前陣子有位好不容易挺到現在的餐廳老闆說，前兩個月形勢最惡劣的時候，他曾想過關門大吉，一了百了。但後來又咬了咬牙，終於挺到六人一枱，生意回升，以為劫難已過，料不到瘟神捲土重來，他說已有心理準備，說不定就死在這一波下。

前兩天跟朋友行完山去。。。。。。。。。。。

根本就係借武漢肺炎呢個弱傷風去追蹤所有香港市民行蹤